export default {
  id: 'grammar_word_1_2',
  name: '문법책 단어 (1-2 / 200자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'わたし/나, 저', answer: ['私'] },
    { question: 'がくせい/학생', answer: ['学生'] },
    { question: '/이', answer: ['この'] },
    { question: 'ひと/사람', answer: ['人'] },
    { question: 'かんこくじん/한국인', answer: ['韓国人'] },
    { question: 'きょう/오늘', answer: ['今日'] },
    { question: 'げつようび/월요일', answer: ['月曜日'] },
    { question: '/저', answer: ['あの'] },
    { question: 'にほんじん/일본인', answer: ['日本人'] },
    { question: 'えき/역', answer: ['駅'] },
    { question: '/저기', answer: ['あそこ'] },
    { question: 'ちち/아버지', answer: ['父'] },
    { question: 'かいしゃいん/회사원', answer: ['会社員'] },
    { question: 'ちゅうごくじん/중국인', answer: ['中国人'] },
    { question: 'きょうかしょ/교과서', answer: ['教科書'] },
    { question: 'ほん/책', answer: ['本'] },
    { question: 'ゆうびんきょく/우체국', answer: ['郵便局'] },
    { question: '/거기', answer: ['そこ'] },
    { question: 'せんせい/선생님', answer: ['先生'] },
    { question: 'にほん/일본', answer: ['日本'] },
    { question: 'かた/분', answer: ['方'] },
    { question: 'はは/어머니', answer: ['母'] },
    { question: 'ぎんこういん/은행원', answer: ['銀行員'] },
    { question: 'きのう/어제', answer: ['昨日'] },
    { question: 'やすみ/휴일', answer: ['休み'] },
    { question: '/여기', answer: ['ここ'] },
    { question: 'えいがかん/영화관', answer: ['映画館'] },
    { question: 'かばん/가방', answer: ['鞄'] },
    { question: 'せんえん/천원', answer: ['千円'] },
    { question: '/이것', answer: ['これ'] },
    { question: 'さとう/설탕', answer: ['砂糖'] },
    { question: 'ふたり/두 사람', answer: ['二人'] },
    { question: 'きょうだい/형제 (일반적으로 남매도 兄弟、きょうだい라고 함)', answer: ['兄弟'] },
    { question: 'がいこくじん/외국인', answer: ['外国人'] },
    { question: 'たなか/타나카 (일본 성씨)', answer: ['田中'] },
    { question: '/~씨', answer: ['～さん'] },
    { question: 'やくそく/약속', answer: ['約束'] },
    { question: 'よじ/4시', answer: ['４時'] },
    { question: 'あめ/비', answer: ['雨'] },
    { question: 'しけん/시험', answer: ['試験'] },
    { question: 'らいしゅう/다음주', answer: ['来週'] },
    { question: 'がっこう/학교', answer: ['学校'] },
    { question: 'うそ/거짓말', answer: ['嘘'] },
    { question: 'いしゃ/의사', answer: ['医者'] },
    { question: 'あね/언니, 누나', answer: ['姉'] },
    { question: 'かんごし/간호사', answer: ['看護師'] },
    { question: 'ぎんこう/은행', answer: ['銀行'] },
    { question: 'しゅじん/남편', answer: ['主人'] },
    { question: '/샐러리맨', answer: ['サラリーマン'] },
    { question: 'すずき/스즈키 (일본 성씨)', answer: ['鈴木'] },
    { question: 'しゃちょう/사장', answer: ['社長'] },
    { question: 'しゅくだい/숙제', answer: ['宿題'] },
    { question: '/선물', answer: ['プレゼント'] },
    { question: 'はな/꽃', answer: ['花'] },
    { question: 'ちょうしょく/아침식사, 조식', answer: ['朝食'] },
    { question: '/샌드위치', answer: ['サンドイッチ'] },
    { question: 'つま/아내', answer: ['妻'] },
    { question: 'こうむいん/공무원', answer: ['公務員'] },
    { question: 'たんじょうび/생일', answer: ['誕生日'] },
    { question: 'おととい/그저께', answer: ['一昨日'] },
    { question: 'りゅうがくせい/유학생', answer: ['留学生'] },
    { question: 'ゆめ/꿈', answer: ['夢'] },
    { question: '/클레오파트라', answer: ['クレオパトラ'] },
    { question: 'びじん/미인', answer: ['美人'] },
    { question: 'こ/아이', answer: ['子'] },
    { question: 'おとこのこ/남자아이', answer: ['男の子'] },
    { question: '/콘서트', answer: ['コンサート'] },
    { question: 'こんばん/오늘밤', answer: ['今晩'] },
    { question: 'こうこう/고등학교', answer: ['高校'] },
    { question: 'しんせつな/친절한', answer: ['親切な'] },
    { question: '/소프트한', answer: ['ソフトな'] },
    { question: '/이미지', answer: ['イメージ'] },
    { question: 'げんきな/활발한, 건강한, 잘있는', answer: ['元気な'] },
    { question: 'きれいな/깨끗한, 예쁜, 아름다운', answer: ['綺麗な'] },
    { question: 'ねっしんな/열성적인, 열심인', answer: ['熱心な'] },
    { question: 'せいと/생도, 학생 (소~고교생)', answer: ['生徒'] },
    { question: 'こども/아이, 어린이', answer: ['子供'] },
    { question: '/언제나, 늘, 항상', answer: ['いつも'] },
    { question: 'けいかん/경찰관', answer: ['警官'] },
    { question: 'まじめな/성실한', answer: ['真面目な'] },
    { question: 'かぞく/가족', answer: ['家族'] },
    { question: 'たいせつな/소중한, 중요한', answer: ['大切な'] },
    { question: '/유리', answer: ['ガラス'] },
    { question: 'じょうぶな/튼튼한', answer: ['丈夫な'] },
    { question: 'おさけ/술', answer: ['お酒'] },
    { question: 'すきな/좋아하는', answer: ['好きな'] },
    { question: '/여권', answer: ['パスポート'] },
    { question: 'ひつような/필요한', answer: ['必要な'] },
    { question: 'べんきょう/공부', answer: ['勉強'] },
    { question: 'きらいな/싫어하는, 싫은(好きな의 반대)', answer: ['嫌いな'] },
    { question: 'いもうと/여동생', answer: ['妹'] },
    { question: 'しごと/일', answer: ['仕事'] },
    { question: 'らくな/편한', answer: ['楽な'] },
    { question: 'おまつり/축제', answer: ['お祭り'] },
    { question: 'にぎやかな/성황인, 번화한, 흥청거리는', answer: ['賑やかな'] },
    { question: 'いっしょうけんめいな/열심인', answer: ['一生懸命な'] },
    { question: '/호텔', answer: ['ホテル'] },
    { question: 'おてら/절', answer: ['お寺'] },
    { question: 'しずかな/조용한', answer: ['静かな'] },
    { question: '/여행용 가방(suitcase)', answer: ['スーツケース'] },
    { question: 'ふべんな/불편한', answer: ['不便な'] },
    { question: 'みせ/가게, 상점', answer: ['店'] },
    { question: 'ゆうめいな/유명한', answer: ['有名な'] },
    { question: 'えいご/영어', answer: ['英語'] },
    { question: 'じょうずな/잘하는, 능숙한', answer: ['上手な'] },
    { question: 'りょうり/요리', answer: ['料理'] },
    { question: 'かんたんな/쉬운, 간단한', answer: ['簡単な'] },
    { question: 'れんしゅう/연습', answer: ['練習'] },
    { question: 'たいへんな/힘든', answer: ['大変な'] },
    { question: 'どようび/토요일', answer: ['土曜日'] },
    { question: 'ひまな/한가한', answer: ['暇な'] },
    { question: 'あいさつ/인사', answer: ['挨拶'] },
    { question: 'だいじな/중요한', answer: ['大事な'] },
    { question: 'がいしゅつ/외출', answer: ['外出'] },
    { question: 'きけんな/위험한', answer: ['危険な'] },
    { question: 'ふく/옷', answer: ['服'] },
    { question: 'へんな/이상한', answer: ['変な'] },
    { question: 'でんちゅう/전봇대', answer: ['電柱'] },
    { question: 'でんしんばしら/전봇대', answer: ['電信柱'] },
    { question: 'じゃまな/거추장스러운, 방해가 되는', answer: ['邪魔な'] },
    { question: '/수다', answer: ['おしゃべり'] },
    { question: 'めいわくな/폐가 되는, 성가신', answer: ['迷惑な'] },
    { question: 'こくみん/국민', answer: ['国民'] },
    { question: '/바보스러운', answer: ['バカな'] },
    { question: 'くに/나라', answer: ['国'] },
    { question: 'あんぜんな/안전한', answer: ['安全な'] },
    { question: '/크리스마스', answer: ['クリスマス'] },
    { question: 'たのしみな/기다려지는, 기대되는', answer: ['楽しみな'] },
    { question: 'しゅっちょう/출장', answer: ['出張'] },
    { question: 'いやな/싫은 (불쾌하다, 하기 싫다)', answer: ['嫌な'] },
    { question: 'へたな/잘 못하는, 서투른', answer: ['下手な'] },
    { question: 'じけん/사건', answer: ['事件'] },
    { question: 'ふくざつな/복잡한', answer: ['複雑な'] },
    { question: 'ぶちょう/부장', answer: ['部長'] },
    { question: 'らいかん/내한', answer: ['来韓'] },
    { question: 'きゅうな/갑작스러운', answer: ['急な'] },
    { question: 'りっぱな/훌륭한', answer: ['立派な'] },
    { question: 'しゅじゅつ/수술', answer: ['手術'] },
    { question: 'だめな/안되는, 소용없는', answer: ['駄目な'] },
    { question: 'てきとうな/적당한', answer: ['適当な'] },
    { question: 'しょくじ/식사', answer: ['食事'] },
    { question: 'りょう/양', answer: ['量'] },
    { question: 'じゅうぶんな/충분한', answer: ['十分な'] },
    { question: 'じゅうぶんな/충분한', answer: ['充分な'] },
    { question: '/장미', answer: ['バラ'] },
    { question: 'とくべつな/특별한', answer: ['特別な'] },
    { question: 'かのじょ/그녀, 여자친구', answer: ['彼女'] },
    { question: 'しあわせな/행복한', answer: ['幸せな'] },
    { question: 'けが/부상, 상처', answer: ['怪我'] },
    { question: 'だいじょうぶな/괜찮은', answer: ['大丈夫な'] },
    { question: 'せつめい/설명', answer: ['説明'] },
    { question: 'ていねいな/정중한, 세심한, 공손한', answer: ['丁寧な'] },
    { question: 'きって/우표', answer: ['切手'] },
    { question: 'あたらしい/새롭다', answer: ['新しい'] },
    { question: 'くつ/구두, 신발', answer: ['靴'] },
    { question: 'ふるい/오래되다, 낡다', answer: ['古い'] },
    { question: 'つめたい/차갑다', answer: ['冷たい'] },
    { question: 'あつい/뜨겁다', answer: ['熱い'] },
    { question: '/주스', answer: ['ジュース'] },
    { question: '/미지근하다', answer: ['ぬるい'] },
    { question: 'おゆ/뜨거운 물', answer: ['お湯'] },
    { question: 'なつ/여름', answer: ['夏'] },
    { question: 'あつい/덥다', answer: ['暑い'] },
    { question: 'ふゆ/겨울', answer: ['冬'] },
    { question: 'さむい/춥다', answer: ['寒い'] },
    { question: 'はる/봄', answer: ['春'] },
    { question: 'あたたかい/따뜻하다 (기온)', answer: ['暖かい'] },
    { question: 'あたたかい/따뜻하다 (음식, 차, 사람의 마음 등)', answer: ['温かい'] },
    { question: 'あき/가을', answer: ['秋'] },
    { question: 'すずしい/선선하다, 서늘하다', answer: ['涼しい'] },
    { question: 'じしょ/사전', answer: ['辞書'] },
    { question: 'あつい/두껍다', answer: ['厚い'] },
    { question: '/노트', answer: ['ノート'] },
    { question: 'うすい/얇다(↔厚い), 연하다(↔濃い)', answer: ['薄い'] },
    { question: 'こい/진하다', answer: ['濃い'] },
    { question: '/집', answer: ['うち'] },
    { question: 'おおきい/크다', answer: ['大きい'] },
    { question: 'くるま/차', answer: ['車'] },
    { question: 'ちいさい/작다', answer: ['小さい'] },
    { question: 'きょうしつ/교실', answer: ['教室'] },
    { question: 'あかるい/밝다', answer: ['明るい'] },
    { question: 'としょかん/도서관', answer: ['図書館'] },
    { question: 'くらい/어둡다', answer: ['暗い'] },
    { question: 'かんじ/한자', answer: ['漢字'] },
    { question: 'やさしい/쉽다', answer: ['易しい'] },
    { question: '/테스트, 시험(비교적 가벼운 시험)', answer: ['テスト'] },
    { question: 'むずかしい/어렵다', answer: ['難しい'] },
    { question: 'おきゃくさん/손님', answer: ['お客さん'] },
    { question: 'おおい/많다', answer: ['多い'] },
    { question: 'ともだち/친구', answer: ['友達'] },
    { question: 'すくない/적다', answer: ['少ない'] },
    { question: 'にもつ/짐', answer: ['荷物'] },
    { question: 'おもい/무겁다', answer: ['重い'] },
    { question: 'うわぎ/상의, 겉옷', answer: ['上着'] },
    { question: 'かるい/가볍다', answer: ['軽い'] },
    { question: '/미국, 아메리카', answer: ['アメリカ'] },
    { question: 'とおい/멀다', answer: ['遠い'] },
    { question: '/터키', answer: ['トルコ'] },
    { question: 'ちかい/가깝다', answer: ['近い'] },
    { question: 'にわ/마당', answer: ['庭'] }

  ]
}
